[{
    "numb": "1",
    "question": "В чем состоит основное предназначение человека?",
    "answer": "Основное предназначение человека — прославлять Бога(1) и вечно радоваться в Нём(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Кор. 10:31 Рим. 11:36 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Пс. 72:25-28 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "2",
    "question": "Какой критерий дал нам Бог, чтобы указать нам, как мы можем прославлять Его и радоваться в Нём?",
    "answer": "Слово Божие, которое содержится в Священном Писании Ветхого и Нового Заветов(1), является единственным правилом, показывающим нам, как мы можем прославлять Бога и радоваться в Нём(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "2 Тим. 3:16 Еф. 2:20 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "1 Ин. 1:3-4 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "3",
    "question": "Чему, главным образом, учит Священное Писание?",
    "answer": "Священное Писание учит преимущественно тому, во что должен верить человек по отношению к Богу, и какие обязанности возлагает на него Бог(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "2 Тим. 1:13 2 Тим. 3:16 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "4",
    "question": "Кто есть Бог?",
    "answer": "Бог есть Дух(1), бесконечный(2), вечный(3) и неизменный(4) в Своём бытии(5), мудрости(6), могуществе(7), святости(8), справедливости, благости и истине(9).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Ин. 4:24 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Иов 11:7-9 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Пс. 89:3 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Иак. 1:17 ",
            "link": ""
        }],
        "5": [{
            "text": "Исх. 3:14 ",
            "link": ""
        }],
        "6": [{
            "text": "Пс. 146:5",
            "link": ""
        }],
        "7": [{
            "text": "Откр. 4:8 ",
            "link": ""
        }],
        "8": [{
            "text": "Откр. 15:4 ",
            "link": ""
        }],
        "9": [{
            "text": "Исх. 34:6-7 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "5",
    "question": "Есть ли ещё боги кроме единого Бога?",
    "answer": "Есть только один живой и истинный Бог(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Втор. 6:4 Иер. 10:10 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "6",
    "question": "Сколько Личностей у Бога?",
    "answer": "Бог имеет три Лица: Отец, Сын и Святой Дух; эти три Личности являются одним Богом и едины по сущности, равны в силе и славе(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Ин. 5:7 Мф. 28:19 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "7",
    "question": "Что такое установления Божий?",
    "answer": "Установления Божий — это Его вечное намерение, соответствующее изволению Его воли, посредством которого Он предопределил все, что происходит, для Своей славы(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Еф. 1:4,11 Рим. 9:22,23 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "8",
    "question": "Как Бог осуществляет Свои установления?",
    "answer": "Свои установления Бог осуществляет в делах творения и провидения.",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "aaaaaaaaa aaaa aaaa aaaaaaaaaaa",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "9",
    "question": "Что такое дело творения?",
    "answer": "Дело творения — это создание Богом всего из ничего словом силы Своей в течении шести дней, и все это весьма хорошо(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Быт., гл. 1. Евр. 11:3 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "10",
    "question": "Каким Бог создал человека?",
    "answer": "Бог создал человека мужчиной и женщиной, по Своему образу и подобию, в знании, праведности и святости, и дал ему власть над творением(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Быт. 1:26-28 Кол. 3:10 Еф. 4:24 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "11",
    "question": "Что такое Божий дела провидения?",
    "answer": "Божий дела провидения — это Его в наивысшей степени святое(1), мудрое(2) и могущественное сохранение(3) и руководство над всеми Его тварями и всеми их действиями(4).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Пс. 144:17 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Пс. 103:24 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Евр. 1:3 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Пс. 102:19 Мф. 10:29-31 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "12",
    "question": "Какое особое действие провидения Бог проявил к человеку в том состоянии, в котором он был создан?",
    "answer": "Когда Бог сотворил человека, Он вступил с ним в завет жизни с условием совершенного послушания, запретив человеку под страхом смерти вкушать от дерева познания добра и зла(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Гал. 3:12 Быт. 2:17 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "13",
    "question": "Остались ли наши прародители в том состоянии, в котором они были сотворены?",
    "answer": "Наши прародители, имея предоставленную им свободную волю, пали из того состояния, в котором они были созданы, согрешив против Бога(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Быт. 3:6-8,13 Екклесиаст 7:29 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "14",
    "question": "Что такое грех?",
    "answer": "Грех — это любой недостаток послушания закону Божию или нарушение его(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Ин. 3:4 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "15",
    "question": "Что являлось грехом, из-за которого наши прародители пали из того состояния, в котором они были созданы?",
    "answer": "Грех, из-за которого наши прародители пали из состояния, в котором они были созданы, заключался в том, что они вкусили запретных плодов(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Быт. 3:6,12 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "16",
    "question": "Всё ли человечество пало в первом согрешении Адама?",
    "answer": "Так как завет был заключён с Адамом не только для него самого, но и для его потомства, то все человечество, происходя от него из поколения в поколение, согрешило в нём и пало вместе с ним в его первом грехе(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Быт. 2:16-17 Рим. 5:12 1 Кор. 15:21-22 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "17",
    "question": "В какое состояние грехопадение привело человечество?",
    "answer": "Грехопадение привело человечество в состояние греха и страдания(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Рим. 5:12 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "18",
    "question": "В чём заключается греховность того состояния, в которое впал человек?",
    "answer": "Греховность состояния, в которое впал человек, заключается в вине за первый грех Адама, в отсутствии первоначальной праведности и испорченности всей его природы, что обычно называется первородным грехом, вместе со всеми действительными прегрешениями, проистекающими от него(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Рим. 5:12,19 Рим. 5:10-20. Еф. 2:1-3 Иак. 1:14,15 Мф. 15:19 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "19",
    "question": "В чём заключается несчастье того состояния, в которое впал человек?",
    "answer": "Всё человечество через грехопадение потеряло общение с Богом(1), оно находится под Его гневом и проклятием(2), и стало, таким образом, подвержено всем скорбям в этой жизни, самой смерти и вечным мукам ада(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Быт. 3:8,10,24 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Еф. 2:2-3 Гал. 3:10 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Плач Иер. 3:39 Рим. 6:23 Мф. 25:41,46 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "20",
    "question": "Оставил ли Бог всё человечество погибать в состоянии греха и страдания?",
    "answer": "По Своей благой воле Бог избрал от вечности некоторых для вечной жизни(1) и вступил с ними в завет благодати, чтобы избавить их от состояния греха и страдания и привести их в состояние спасения через Искупителя(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Еф. 1:4 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Рим. 3:20-22 Гал. 3:21-22 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "21",
    "question": "Кто является Искупителем избранных Божиих?",
    "answer": "Единственный Искупитель избранных Божиих — это Господь Иисус Христос(1), Который, будучи вечным Сыном Божиим, стал человеком(2), и таким образом Он был и остаётся Богом и человеком в двух различных природах, но одной Личности, вовеки(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Тим. 2:5,6 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Ин. 1:14 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Рим. 9:5 Лк. 1:35 Евр. 7:24-25 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "22",
    "question": "Каким образом Христос, будучи Сыном Божиим, стал человеком?",
    "answer": "Христос, Сын Божий, стал человеком, восприняв на Себя подлинное тело(1) и разумную душу(2), будучи зачат силой Святого Духа во чреве девы Марии и рождённым от неё(3), всё же без греха(4).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Евр. 2:14,16 Евр. 10:5 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Мф. 26:38 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Лука 1:27,31,35,42 Гал. 4:4 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Евр. 4:15 Евр. 7:26 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "23",
    "question": "Какие служения исполняет Христос как наш Искупитель?",
    "answer": "Как наш Искупитель, Христос исполняет служения пророка, священника и царя, как в состоянии уничижения, так и в состоянии возвеличения(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Деян. 3:21-22 Евр. 12:25 сравни с 1 Кор. 13:3 Евр. 5:5-7 Евр. 7:25 Пс. 2:6 Ис. 9:6-7 Мф. 21:5 Пс. 2:8-11 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "24",
    "question": "Как Христос несёт служение пророка?",
    "answer": "Христос несёт служение пророка, открывая нам волю Божию для нашего спасения посредством Своего Слова и Духа(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Ин. 1:18 1 Петр. 1:10-12 Ин. 15:15 Ин. 20:31 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "25",
    "question": "Как Христос несёт служение священника?",
    "answer": "Христос несёт служение священника, однажды принеся Самого Себя в жертву, чтобы удовлетворить Божественную справедливость(1) и примирить нас с Богом(2); и постоянно ходатайствуя за нас(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Евр. 9:14,28 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Евр. 2:17 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Евр. 7:24,25 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "26",
    "question": "Как Христос несёт служение царя?",
    "answer": "Христос несёт служение царя, покоряя нас Себе(1) управляя нами(2) и защищая нас(3), сдерживая и побеждая всех Своих и наших врагов(4).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Деян. 15:14-16 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Ис. 33:22 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Ис. 32:1-2 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "1 Кор. 15:25 Пс. 109.",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "27",
    "question": "В чём заключалось уничижение Христа?",
    "answer": "Уничижение Христа заключалось в том, что Он был рождён в низком социальном положении(1), подчинился закону(2), испытал страдания этой жизни(3), гнев Божий(4) и позорную смерть на кресте(5); Он был погребён(6) и некоторое время находился во власти смерти(7).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Лк. 2:7 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Гал. 4:4 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Евр. 12:2-3 Ис. 53:2-3 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Лк. 22:44 Мф. 27:46 ",
            "link": ""
        }],
        "5": [{
            "text": "Фил. 2:7,8 ",
            "link": ""
        }],
        "6": [{
            "text": "1 Кор. 15:3-4 ",
            "link": ""
        }],
        "7": [{
            "text": "Деян. 2:24-27,31 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "28",
    "question": "В чём заключается возвеличение Христа?",
    "answer": "Возвеличение Христа заключается в том, что Он воскрес из мёртвых на третий день(1), вознёсся на небо(2), сел одесную Бога Отца(3) и грядёт, чтобы судить мир в последний день(4).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Кор. 15:4 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Мк. 16:19 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Еф. 1:20 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Деян. 1:11 Деян. 17:31 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "29",
    "question": "Каким образом мы становимся причастниками искупления, приобретённого Христом?",
    "answer": "Мы становимся причастниками искупления, приобретённого Христом, через действенное приложение его к нам(1) Его Святым Духом(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Ин. 1:11-12 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Титу 3:5-6 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "30",
    "question": "Как Дух прилагает к нам искупление, приобретённое Христом?",
    "answer": "Дух прилагает к нам искупление, приобретённое Христом, производя в нас веру(1), и таким образом соединяя нас со Христом в нашем действенном призвании(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Еф. 1:13-14 Ин. 6:37,39 Еф. 2:8 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Еф. 3:17,18 1 Кор. 1:9 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "31",
    "question": "Что такое действенное призвание?",
    "answer": "Действенное призвание — это работа Духа Божия(1), посредством которой, убеждая нас в нашем грехе и духовной нищете(2), просвещая наш ум познанием Христа(3) и обновляя нашу волю(4), Он убеждает нас и соделывает способными принять Иисуса Христа, открыто предложенного нам в Евангелии(5).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "2 Тим. 1:9 2 Фес. 2:13-14 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Деян. 2:37 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Деян. 26:18 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Иез. 36:26-27 ",
            "link": ""
        }],
        "5": [{
            "text": "Ин. 6:44-45 Фил. 2:13 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "32",
    "question": "Причастниками каких благ в этой жизни становятся те, кто действенно призван Богом?",
    "answer": "Те, кто действенно призван Богом, в этой жизни становятся причастниками оправдания(1), усыновления(2) и освящения, а также и других благ, которые в этой жизни или сопутствуют им, или проистекают из них(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Рим. 8:30 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Еф. 1:5 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "1 Кор. 1:26,30 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "33",
    "question": "Что такое оправдание?",
    "answer": "Оправдание — это действие дарованной благодати Божией, которым Он прощает все наши грехи(1) и считает нас праведными в Своих очах(2) только потому, что нам вменена праведность Христа(3), которая была принята исключительно верою(4).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Рим. 3:24-25 Рим. 4:6-8 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "2 Кор. 5:19,21 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Рим. 5:17-19 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Гал. 2:16 Фил. 3 9 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "34",
    "question": "Что такое усыновление?",
    "answer": "Усыновление — это действие дарованной благодати Божией(1), которым мы приняты в число детей Божиих и имеем право на все привилегии таковых(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Ин. 3:1 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Ин. 1:12 Рим. 8:17 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "35",
    "question": "Что такое освящение?",
    "answer": "Освящение — это работа дарованной благодати Божией(1), посредством которой мы обновляемся во всем человеке по образу Божию(2), и всё более и более становимся способными умереть для греха, а жить для праведности(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "2 Фес. 2:13 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Еф. 4:23-24 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Рим. 6:4,6 Рим. 8:1",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "36",
    "question": "Какие блага в этой жизни сопутствуют оправданию, усыновлению и освящению, или вытекают из них?",
    "answer": "Блага, которые в этой жизни сопутствуют или вытекают из оправдания, усыновления и освящения — это уверенность в любви Божией, мир совести(1), радость во Святом Духе(2), увеличение благодати(3) и пребывание в этом до конца(4).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Рим. 5:1-2,5 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Рим. 14:17 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Притч. 4:18",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "1 Ин. 5:13 1 Петр. 1:5",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "37",
    "question": "Какие блага получают от Христа верующие после смерти?",
    "answer": "Души верующих во время смерти становятся совершенными в святости(1), и сразу же переходят в славу(2); а их тела, всё еще соединённые со Христом(3), покоятся в могилах(4) до воскресения(5).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Евр. 12:23 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "2 Кор. 5:1,6,8 Фил. 1:23 Лк. 23:43 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "1 Фес. 4:14 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Ис. 57:2 ",
            "link": ""
        }],
        "5": [{
            "text": "Иов 19:26-27 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "38",
    "question": "Какие блага получают от Христа верующие в воскресении?",
    "answer": "В воскресении верующие, будучи воскрешены во славе(1), будут открыто признаны и оправданы в день суда(2), и получат совершенное благословение, в полноте радуясь Богом(3) навеки(4).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Кор. 15:43 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Мф. 25:23 Мф. 10:32 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "1 Ин. 3:2 1 Кор. 13:12 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "1 Фес. 4:17-18 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "39",
    "question": "Какую обязанность возлагает Бог на человека?",
    "answer": "Обязанность, которую Бог возлагает на человека — это послушание Его открытой воле(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мих. 6:8 1 Цар. 15:22 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "40",
    "question": "Что Бог первоначально открыл человеку, как правило послушания?",
    "answer": "Правилом послушания, которое Бог первоначально открыл человеку, был нравственный закон(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Рим. 2:14-15 Рим. 10:5 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "41",
    "question": "Где кратко изложен нравственный закон?",
    "answer": "Нравственный закон кратко изложен в Десяти Заповедях(1).",
    "sups": {
        "10": [{
            "text": "Втор. 10:4 Мф. 19:17 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "42",
    "question": "В чём суть Десяти Заповедей?",
    "answer": "Суть Десяти Заповедей — это возлюбить Господа Бога нашего всем сердцем нашим, и всею душею нашею, всею крепостью и всем разумением нашим; и ближнего нашего, как самих себя(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 22:37-40",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "43",
    "question": "Что является предисловием к Десяти Заповедям?",
    "answer": "Предисловие к Десяти Заповедям заключается в словах: Я Господь Бог твой. Который вывел тебя из земли Египетской, из дома рабства(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:2",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "44",
    "question": "Чему учит нас предисловие к Десяти Заповедям?",
    "answer": "Предисловие к Десяти Заповедям учит нас, что по причине того, что Бог является Господом, нашим Богом и Искупителем, мы обязаны соблюдать все Его заповеди(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Лк. 1:74-75 1 Петр. 1:15-19",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "45",
    "question": "Какая первая заповедь?",
    "answer": "Первая заповедь гласит: Да не будет у тебя других богов пред лицем Моим(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:3",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "46",
    "question": "Какое требование содержится в первой заповеди?",
    "answer": "Первая заповедь требует от нас знать Бога и признавать Его, как единственного истинного Бога, и Бога нашего(1); и соответственно поклоняться Ему и прославлять Его(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Пар. 28:9 Втор. 26:17",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Мф. 4:10 Пс. 28:2",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "47",
    "question": "Что запрещается в первой заповеди?",
    "answer": "Первая заповедь запрещает отрицание(1) или непоклонение и непрославление истинного Бога, как Бога(2), и Бога нашего(3); и отдачу того поклонения и прославления, которое принадлежит только Ему, любому другому(4).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Пс. 13:1 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Рим. 1:21 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Пс. 80:11-12 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Рим. 1:25-26 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "48",
    "question": "Чему в особенности учат нас слова \"пред лицем Моим\" в первой заповеди?",
    "answer": "Эти слова (пред лицем Моим) в первой заповеди учат нас тому, что Бог, Который видит всё, замечает грех поклонения другим богам, и очень недоволен этим(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Иез. 8:5-6 Пс. 42:21-22 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "49",
    "question": "Какая вторая заповедь?",
    "answer": "Вторая заповедь гласит: Не делай себе кумира и никакого изображения того, что на небе вверху, и что на земле внизу, и что в воде ниже земли. Не поклоняйся им и не служи им; ибо Я Господь, Бог твой, Бог ревнитель, наказывающий детей за вину отцов до третьего и четвёртого рода, ненавидящих Меня, И творящий милость до тысячи родов любящим Меня и соблюдающим заповеди Мои(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:4-6.",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "50",
    "question": "Какое требование содержится во второй заповеди?",
    "answer": "Вторая заповедь требует принятия, соблюдения и сохранения в чистоте и целостности всего того религиозного поклонения и всех тех постановлений, которые Бог учредил в Своём Слове(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Втор. 32:46 Мф. 28:20 Деян. 2:42 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "51",
    "question": "Что запрещается во второй заповеди?",
    "answer": "Вторая заповедь запрещает поклоняться Богу посредством изображений(1), или любым другим путём, который не указан в Его Слове(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Втор. 4:15-19 Исх. 32:5,8 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Втор. 12:31-32 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "52",
    "question": "Какие доводы приложены ко второй заповеди?",
    "answer": "Ко второй заповеди приложены такие доводы: верховная власть Бога над нами(1) Его право собственности на нас(2) и Его желание к Своему поклонению(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Пс. 94:2-3,6 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Пс. 44:12 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Исх. 34:13-14 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "53",
    "question": "Какая третья заповедь?",
    "answer": "Третья заповедь гласит: Не произноси имени Господа Бога твоего напрасно; ибо Господь не оставит без наказания того, кто произносит имя Его напрасно(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:7",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "54",
    "question": "Какое требование содержится в третьей заповеди?",
    "answer": "Третья заповедь требует святого и благоговейного употребления Божьих имён(1), званий(2), свойств(3), постановлений(4), Слова(5) и дел(6).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 6:9 Втор. 28:58 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Пс. 67:5 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Откр. 15:3-4 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Мал. 1:11,14 ",
            "link": ""
        }],
        "5": [{
            "text": "Пс. 137:1-2 ",
            "link": ""
        }],
        "6": [{
            "text": "Иов 36:24 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "55",
    "question": "Что запрещается в третьей заповеди?",
    "answer": "Третья заповедь запрещает всякое богохульство или неправильное употребление всего того, посредством чего Бог извещает Себя(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мал. 1:6-7,12 Мал. 2:2 Мал. 3:14",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "56",
    "question": "Какой довод приложен к третьей заповеди?",
    "answer": "К третьей заповеди приложен такой довод: даже если нарушители этой заповеди и смогут избежать наказания от людей, то Господь Бог наш не позволит таковым избежать Его праведного суда(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Цар. 2:12,17,22,29 1 Цар. 3:13",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "57",
    "question": "Какая четвёртая заповедь?",
    "answer": "Четвёртая заповедь гласит: Помни день субботний, чтобы святить его. Шесть дней работай, и делай всякие дела твои; а день седьмый — суббота Господу Богу твоему: не делай в оный никакого дела ни ты, ни сын твой, ни дочь твоя, ни раб твой, ни рабыня твоя, ни скот твой, ни пришлец, который в жилищах твоих. Ибо в шесть дней создал Господь небо и землю, море и всё, что в них; а в день седьмый почил. Посему благословил Господь день субботний и освятил его(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:8-11",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "58",
    "question": "Какое требование содержится в четвёртой заповеди?",
    "answer": "Четвёртая заповедь требует свято хранить пред Богом те времена, которые Он определил в Слове Своём; а именно — один полный день из семи должен быть священной субботой для Hero(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Втор. 5:12-14",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "59",
    "question": "Который из семи дней Бог определил быть еженедельной субботой?",
    "answer": "От начала мира до воскресения Христа Бог определил седьмой день недели быть еженедельной субботой; а от воскресения Христа христианской субботой является первый день недели, и так должно продолжаться до конца мира(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Быт. 2:2-3 1 Кор. 16:1-2 Деян. 20:7",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "60",
    "question": "Как следует святить субботу?",
    "answer": "Субботу следует святить, находясь в святом покое весь день(1), воздерживаясь даже от таких мирских занятий и развлечений, которые являются законными в другие дни(2), и проводя всё время в поклонении Богу, будь то в собраниях или наедине(3), за исключением того времени, которое занимают необходимые обязанности и дела милосердия(4).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:8,10 Исх. 16:25-28 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Неем. 13:15-19,21-22 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Лк. 4:16 Деян. 20:7 Пс. 91 (оглавление: Пс.. Песнь на день субботний). Ис. 66:23",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Мф. 12:1-31",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "61",
    "question": "Что запрещено в четвёртой заповеди?",
    "answer": "Четвёртая заповедь запрещает упущение или небрежное исполнение возложенных обязанностей(1) и осквернение дня покоя бездельем(2) или деланием того, что само по себе является греховным(3), или ненужными мыслями, словами или поступками, связанными с нашими мирскими занятиями или развлечениями(4).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Иез. 22:26 Ам. 8:5 Мал. 1:13 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Деян. 20:7,9 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Иез. 23:38 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Иер. 17:24-26 Ис. 58:13 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "62",
    "question": "Какие доводы приложены к четвёртой заповеди?",
    "answer": "К четвёртой заповеди приложены такие доводы: Бог выделяет нам для наших занятий шесть дней недели(1), Он объявляет особое право собственности на седьмой, Его пример и Его благословение дня субботнего(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:9 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Исх. 20:11",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "63",
    "question": "Какая пятая заповедь?",
    "answer": "Пятая заповедь гласит: Почитай отца твоего и мать твою, чтобы продлились дни твои на земле, которую Господь, Бог твой, даёт тебе(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:12.",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "64",
    "question": "Какое требование содержится в пятой заповеди?",
    "answer": "Пятая заповедь требует сохранять честь и исполнять обязанности, надлежащие каждому в их положениях и отношениях, будь то высших(1), низших(2) или равных(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Еф. 5:21 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "1 Петр. 2:17 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Рим. 12:10 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "65",
    "question": "Что запрещается в пятой заповеди?",
    "answer": "Пятая заповедь запрещает пренебрегать или наносить ущерб чести и долгу, которые принадлежат каждому в их положениях и отношениях(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 15:4-6 Иез. 34:2-4 Рим. 13:8",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "66",
    "question": "Какой довод приложен к пятой заповеди?",
    "answer": "Довод, приложенный к пятой заповеди — это обетование долгой жизни и процветания (в той степени, в которой это послужит для славы Божией и их блага) для всех тех, кто соблюдает эту заповедь(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Втор. 5:16 Еф. 6:2-3",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "67",
    "question": "Какая шестая заповедь?",
    "answer": "Шестая заповедь гласит: Не убивай(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:13.",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "68",
    "question": "Какое требование содержится в шестой заповеди?",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Еф. 5:28-29 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "3 Цар. 18:4 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "69",
    "question": "Что запрещается в шестой заповеди?",
    "answer": "Шестая заповедь запрещает отнимать жизнь у самих себя или незаконно отнимать жизнь у нашего ближнего и всё, что ведёт к этому(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Деян. 16:28 Быт. 9:6 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "70",
    "question": "Какая седьмая заповедь?",
    "answer": "Седьмая заповедь гласит: Не прелюбодействуй(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:14",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "71",
    "question": "Какое требование содержится в седьмой заповеди?",
    "answer": "Седьмая заповедь требует сохранения целомудрия как нашего, так и наших ближних в сердце, словах и поведении(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Кор. 7:2-3,5,33,34,36 Кол. 4:6 1 Петр. 3:2 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "72",
    "question": "Что запрещается в седьмой заповеди?",
    "answer": "Седьмая заповедь запрещает все нецеломудренные мысли, слова и поступки(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 15:19 Мф. 5:28 Еф. 5:3-4 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "73",
    "question": "Какая восьмая заповедь?",
    "answer": "Восьмая заповедь гласит: Не кради(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:15",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "74",
    "question": "Какое требование содержится в восьмой заповеди?",
    "answer": "Восьмая заповедь требует законного обеспечения благополучия и материального состояния для нас самих и других, и способствования им(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Быт. 30:30 1 Тим. 5:8 Лев. 25:35 Втор. 22:1-5 Исх. 23:4-5 Быт. 47:14,20 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "75",
    "question": "Что запрещается в восьмой заповеди?",
    "answer": "Восьмая заповедь запрещает всё, что несправедливо препятствует, или что может несправедливо препятствовать нашему благополучию или материальному состоянию, или благополучию или материальному состоянию нашего ближнего(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Притч. 21:17 Притч. 23:20-21 Притч. 28:19 Еф. 4:28 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "76",
    "question": "Какая девятая заповедь?",
    "answer": "Девятая заповедь гласит: Не произноси ножного свидетельства на ближнего твоего(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:16",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "77",
    "question": "Какое требование содержится в девятой заповеди?",
    "answer": "Девятая заповедь требует отстаивать истину и содействовать распространению её между людьми(1), отстаивать и способствовать нашему доброму имени и доброму имени нашего ближнего(2), особенно при даче свидетельских показаний(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Зах. 8:16 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "3 Ин. 12 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Притч. 14:5,25",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "78",
    "question": "Что запрещается в девятой заповеди?",
    "answer": "Девятая заповедь запрещает всё, что наносит ущерб истине или подрывает наше доброе имя или доброе имя нашего ближнего(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Цар. 17:28 Лев. 19:16 Пс. 14:3 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "79",
    "question": "Какая десятая заповедь?",
    "answer": "Десятая заповедь гласит: Не желай дома ближнего твоего; не желай жены ближнего твоего, ни раба его, ни рабыни его, ни вола его, ни осла его, ничего, что у ближнего твоего(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Исх. 20:17",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "80",
    "question": "Какое требование содержится в десятой заповеди?",
    "answer": "Десятая заповедь требует полного довольства своим положением(1) с правильным и отзывчивым расположением духа к нашему ближнему и ко всему, что принадлежит ему(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Евр. 13:5 1 Тим. 6:6 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Иов 31:29 Рим. 12:15 1 Тим. 1:5 1 Кор. 13:4-7 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "81",
    "question": "Что запрещается в десятой заповеди?",
    "answer": "Десятая заповедь запрещает всякое недовольство своим положением(1), зависть или огорчение по поводу блага нашего ближнего(2) и всякие непомерные действия и чувства к тому, что принадлежит ему(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "3 Цар. 21:4 Есф. 5:13 1 Кор. 10:10 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Гал. 5:26 Иак. 3:14,16 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Рим. 7:7-8 Рим. 13:9 Втор. 5:21",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "82",
    "question": "Может ли какой-либо человек в совершенстве исполнить заповеди Божий?",
    "answer": "Со времени грехопадения ни один простой человек не способен в этой жизни в совершенстве исполнить заповеди Божии(1), но ежедневно нарушает их в мыслях, словах и поступках(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Еккл. 7:20 1 Рим. 3:9-21 Иак. 3:2-13",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Быт. 6:5 Быт. 8:21 Рим. 3:9-21 Иак. 2:2-13",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "83",
    "question": "Все ли нарушения закона одинаково ужасны?",
    "answer": "Некоторые грехи сами по себе и по причине некоторых осложнений являются более ужасными в очах Божиих, чем другие(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Иез. 8:6,13,15 1 Ин. 5:16 Пс. 77:17,32,56 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "84",
    "question": "Чего заслуживает каждый грех?",
    "answer": "Каждый грех заслуживает Божий гнев и проклятие как в этой жизни, так и в будущей(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Еф. 5:6 Гал. 3:10 Плач Иер. 3:39 Мф. 25:41",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "85",
    "question": "Что требует от нас Бог, дабы нам избежать Его гнева и проклятия, полагающихся нам за грех?",
    "answer": "Во избежание гнева и проклятия Божия, полагающихся нам за грех, Бог требует от нас веры в Иисуса Христа, покаяния в жизнь(2) и усердного использования всех внешних средств, посредством которых Христос дарует нам блага искупления(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Деян. 20:21",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Притч. 2:1-5 Притч. 8:33-36 Ис. 55:3 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "86",
    "question": "Что такое вера в Иисуса Христа?",
    "answer": "Вера в Иисуса Христа — это спасительная благодать(1), посредством которой мы принимаем и полагаемся на Него одного для спасения, как Он предлагается нам в Евангелии(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Евр. 10:39",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Ин. 1:12 Ис. 26:3-4 Фил. 3:9 Гал. 2:16 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "87",
    "question": "Что такое покаяние в жизнь?",
    "answer": "Покаяние в жизнь — это спасительная благодать(1), посредством которой грешник, истинно осознав свой грех(2) и оценив милость Божию во Христе(3), печалясь о грехе и ненавидя его, обращается от него к Богу(4), с полным намерением и усилием к новому послушанию(5).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Деян. 11:18 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Деян. 2:37-38 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Иоил. 2:12 Иер. 3:22",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Иер. 31:18-19 Иез. 36:31",
            "link": ""
        }],
        "5": [{
            "text": "2 Кор. 7:11 Ис. 1:16-17",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "88",
    "question": "Посредством каких внешних средств Христос даёт нам блага искупления?",
    "answer": "Внешние и обычные средства, посредством которых Христос дарует нам блага искупления — это Его установления, а особенно Слово, таинства и молитва; все они становятся действенными ко спасению для избранных(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 28:19-20 Деян. 2:42,46-47",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "89",
    "question": "Каким образом Слово становится действенным ко спасению?",
    "answer": "Дух Божий делает чтение и особенно проповедь Слова действенным средством убеждения и обращения грешников, а также средством назидания их в святости и утешении чрез веру ко спасению(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Неем. 8:8 1 Кор. 14:24-25 Деян. 26:18 Пс. 18:9 Деян. 20:32 Рим. 15:4 2 Тим. 3:15-17 Рим. 10:13-17 Рим. 1:16",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "90",
    "question": "Как нужно читать и слушать Слово, чтобы оно стало действенным ко спасению?",
    "answer": "Чтобы Слово могло стать действенным ко спасению, мы должны вникать в него с усердием(1), подготовлением(2) и молитвой(3); принимать его с верой и любовью(4), слагать его в наших сердцах(5) и осуществлять его в нашей жизни(6).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Притч. 8:34 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "1 Петр. 2:1-2 ",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Пс. 118:18 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Евр. 4:2 2 Фес. 2:10 ",
            "link": ""
        }],
        "5": [{
            "text": "Пс. 118:11",
            "link": ""
        }],
        "6": [{
            "text": "Лк. 8:15 Иак. 1:25",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "91",
    "question": "Каким образом таинства становятся действенными средствами спасения?",
    "answer": "Таинства становятся действенными средствами спасения не из-за каких-либо достоинств в них самих или в человеке, который преподаёт их; но только благодаря благословению Христову(1) и действию Его Духа в тех, кто с верою принимает их(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Петр. 3:21 Мф. 3:11 1 Кор. 3:6-7 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "1 Кор. 12:13",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "92",
    "question": "Что такое таинство?",
    "answer": "Таинство — это святое установление, данное Христом, в котором, посредством видимых знаков, Христос и блага нового завета представляются, запечатлеваются и прилагаются к верующим(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Быт. 17:7,10 Исх., гл. 12 1 Кор. 11:23,26 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "93",
    "question": "Какие таинства есть в Новом Завете?",
    "answer": "Таинства Нового Завета — это крещение(1) и Вечеря Господня(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 28:19",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Мф. 26:26-28",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "94",
    "question": "Что такое крещение?",
    "answer": "Крещение — это таинство, в котором омытие водой во имя Отца, и Сына, и Святого Духа(1) означает и запечатлевает наше привитие ко Христу и участие в благах завета благодати, и наше обязательство принадлежать Господу(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 28:19 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Рим. 6:4 Гал. 3:27 ",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "95",
    "question": "Кому должно преподаваться крещение?",
    "answer": "Крещение не должно преподаваться тем, кто находится вне видимой Церкви, пока они не исповедают свою веру во Христа и послушание Ему(1); но младенцы тех, кто является членами видимой Церкви, должны быть крещены(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Деян. 8:36-37 Деян. 2:38 ",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Деян. 2:38-39 Быт. 17:10, сравни с Кол. 2:11-12 1 Кор. 7:14",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "96",
    "question": "Что такое Вечеря Господня?",
    "answer": "Вечеря Господня — это таинство, в котором посредством раздачи и принятия хлеба и вина, в соответствии с определением Христа, возвещается Его смерть; и достойные участники, не физически или плотски, а по вере, становятся причастниками Его Тела и Крови, со всеми Его благами, для своего духовного насыщения и возрастания в благодати(1).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Кор. 11:23-26 1 Кор. 10:16",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "97",
    "question": "Что требуется для достойного участия в Вечере Господней?",
    "answer": "От тех, кто желает достойно участвовать в Вечере Господней, требуется, чтобы они проверили себя, могут ли они различать Тело Господа(1), свою веру, чтобы духовно питаться Им(2), своё покаяние(3), любовь(4) и новое послушание(5); чтобы, приходя недостойно, они не ели и пили осуждение себе(6).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Кор. 11:28-29",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "2 Кор. 13:5",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "1 Кор. 11:31",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "1 Кор. 10:16-17",
            "link": ""
        }],
        "5": [{
            "text": "1 Кор. 5:7-8",
            "link": ""
        }],
        "6": [{
            "text": "1 Кор. 11:28-29",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "98",
    "question": "Что такое молитва?",
    "answer": "Молитва — это приношение наших желаний Богу(1) о том, что согласуется с Его волей(2), во имя Христа(3), с исповеданием наших грехов(4) и благодарным признанием Его милостей(5).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Пс. 61:9",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "1 Ин. 5:14",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Ин. 16:23",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "Пс. 31:5-6 Дан. 9:4",
            "link": ""
        }],
        "5": [{
            "text": "Фил. 4:6",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "99",
    "question": "Какое правило дал нам Бог для руководства в молитве?",
    "answer": "Всё Слово Божие пригодно для того, чтобы направлять нас в молитве(1); но особым правилом для руководства является та форма молитвы, которой Христос научил Своих учеников, и которую обычно называют молитвой Господней(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "1 Ин. 5:14",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Мф. 6:9-13. сравни с Лк. 11:2-4",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "100",
    "question": "Чему учит нас вступление к молитве Господней?",
    "answer": "Вступление к молитве Господней (которое есть — Отче наш, сущий на небесах(1)) учит нас приближаться к Богу со всем святым благоговением и доверием, как дети приходят к отцу, который силен и готов помочь нам(2); а также оно учит нас тому, что мы должны молиться вместе с другими людьми и о них(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 6:9",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Рим. 8:15 Лк. 11:13",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Деян. 12:5 1 Тим. 2:1-2",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "101",
    "question": "О чём мы молим в первом прошении?",
    "answer": "В первом прошении (которое есть — Да святится имя Твоё(1)) мы молим, чтобы Бог сделал нас и других людей способными прославлять Его во всём, посредством чего Он извещает Себя(2); и чтобы Он использовал всё для Своей славы(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 6:9",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Пс. 66:3-4",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Пс. 82",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "102",
    "question": "О чём мы молим во втором прошении?",
    "answer": "Во втором прошении (которое есть — Да приидет Царствие Твоё(1)) мы молим, чтобы Царство сатаны было разрушено(2) и приблизилось Царство благодати(3), чтобы мы и другие были приведены в него и пребывали в нём(4), и чтобы поскорее наступило Царство славы(5).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 6:10.",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Пс. 67:2,19",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Откр. 12:10-11",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "2 Фес. 3:1 Рим. 10:1 Ин. 17:9,20",
            "link": ""
        }],
        "5": [{
            "text": "Откр. 22:20",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "103",
    "question": "О чём мы молим в третьем прошении?",
    "answer": "В третьем прошении (которое есть — Да будет воля Твоя и на земле, как на небе(1)) мы молим, чтобы Бог, по Своей благодати дал нас способность и желание познавать, повиноваться и покоряться Его воле во всём(2), как это делают ангелы на небесах(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 6:10.",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Пс. 66. Пс. 118:36 Мф. 26:39 2 Цар. 15:25 Иов 1:21",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Пс. 102:20-21",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "104",
    "question": "О чём мы молим в четвёртом прошении?",
    "answer": "В четвёртом прошении (которое есть — Хлеб наш насущный дай нам на сей день(1)) мы молим, чтобы нам получать от дарования Божия достаточную часть благ этой жизни и радоваться Его благословениям вместе с ними(2).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 6:11.",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Притч. 30:8-9 Быт. 28:20 1 Тим. 4:4-5",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "105",
    "question": "О чём мы молим в пятом прошении?",
    "answer": "В пятом прошении (которое есть — И прости нам долги наши, как и мы прощаем должникам нашим(1)) мы молим, чтобы Бог, ради Христа, даровал нам прощение всех наших грехов(2); просить чего мы больше побуждаемся потому, что по Его благодати мы в состоянии от сердца прощать других(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 6:12.",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Пс. 50:3-4,9,11 Дан. 9:17-19",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "Лк. 11:4 Мф. 18:35",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "106",
    "question": "О чём мы молим в шестом прошении?",
    "answer": "В шестом прошении (которое есть — И не введи нас в искушение, но избавь нас от лукавого(1)) мы молим, чтобы Бог или сохранил нас от искушения ко греху(2), или поддержал и избавил нас когда мы находимся в искушении(3).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 6:13",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Мф. 26:41",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "2 Кор. 12:7-8",
            "link": ""
        }]
    }
}, {
    "numb": "107",
    "question": "Чему учит нас заключение молитвы Господней?",
    "answer": "Заключение молитвы Господней (которое есть — Ибо Твоё есть Царство и сила и слава во веки. Аминь.(1)) учит нас получать утешение в молитве только от Бога(2), и в своих молитвах славить Его, воздавая Царство, силу и славу Ему(3). И, во свидетельство нашего желания, и уверенности в том, что мы будем услышаны, мы говорим «Аминь»(4).",
    "sups": {
        "1": [{
            "text": "Мф. 6:13",
            "link": ""
        }],
        "2": [{
            "text": "Дан. 9:4,7-9,16-19",
            "link": ""
        }],
        "3": [{
            "text": "1 Пар. 29:10-13 ",
            "link": ""
        }],
        "4": [{
            "text": "1 Кор. 14:16 Откр. 22:20,21",
            "link": ""
        }]
    }
}]